\documentclass[a4paper,10pt]{memoir}
% Importation de packages divers
% \NeedsTeXFormat{LaTeX2e} 

\usepackage[
   paper=a4paper,
   textwidth=160mm,
   hmargin=2.5cm,
   vmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}  
\usepackage{wasysym}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{titlesec}
% \usepackage[style=numeric,backend=biber,maxcitenames=10,
% mincitenames=10, maxbibnames=99, minbibnames=99, sorting=none
% ]{biblatex}

\usepackage{array, xcolor}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.8}
\newcolumntype{L}{>{\raggedleft}p{0.14\textwidth}}
\newcolumntype{R}{p{0.8\textwidth}}
\newcommand\VRule{\color{lightgray}\vrule width 0.5pt}
\usepackage{epstopdf}
%    \titleformat*{\section}{\centering\normalfont\Large\bfseries}
% \titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
% \restylefloat{table}
   % pour l'affichage du n° de la dernière page.
\usepackage[latin1]{inputenc}        % utilisation des caractèrres 8 bits en Unix (codage ISO 8859-1)
%  \usepackage{floatflt,multirow}       % pour l'utilisation des figure ``noyée'' dans le texte
%   \usepackage[francais]{babel}         % Utilisation du français (nom des sections, césure, ponctuation, ...)
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}  % Utilisation de certains packages de AMS (cf. belles équations)
\usepackage{fontenc}
%   \usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{endnotes}                % Pour l'utilisation des notes en fin de documents
\usepackage{multirow}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}                % Pour l'insertion de fichier en mode verbatim
% \usepackage[pdftitle={Fichier realise a partir de base_lettre.tex},  % apparition ds les propriétés du doc
%             pdfauthor={Mojdeh Rastgoo Dastjerdi},
%             pdfsubject={Qualification},
%             pdfkeywords={Rastgoo},
%          colorlinks=true,
%          linkcolor=webdarkblue, 
%          filecolor=webblue, 
%          urlcolor=webdarkblue,
%          citecolor=webgreen]{hyperref}     % pour l'utilisation des liens http,...
% \pagestyle{fancy}
% \addbibresource{bib1.bib}

%opening
\title{
   \centering{
   \LARGE{DOSSIER DE QUALIFICATION AUX FONCTIONS DE MAITRE DE CONFERENCES} \\
	\LARGE{Section: 27 }\\
   \author{\textbf{Mojdeh \textsc{Rastgo Dastjerdi}}}\\
   \date{03/2021}

   }
}

\begin{document}

\maketitle
\clearpage
\pagestyle{plain}
\tableofcontents

\chapter{Curriculum Vitale}\label{cv}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Curriculum Vitale}
\Large{\textbf{Mojdeh Rastgoo Dastjerdi}}\\

\begin{table}[H]
    \center
    \begin{tabular}{l l} 
      Age: & 33 ans \\ \\ [-2ex]
      Date et lieu de naissance: & \textbf{18 Octobre 1987 à Esfahan} \\ \\ [-2ex]
      Nationalité: & \textbf{Iranienne} \\ \\ [-2ex]
      Coordonnées professionnelles & \textbf{Saint-Gobain Research Paris} \\
      & \textbf{39 Quai Lucien Lefranc} \\
      & \textbf{93300 Aubervilliers} \\
      & \Email \textbf{mojdeh.rastgoo-lemaitre@saint-gobain.com} \\ \\ [-2ex]
      Coordonnées personnelles: & \textbf{8A Rue Magellan} \\
      & 91300 \textbf{Massy} \\
      & \Mobilefone \textbf{+33 7 81 01 61 88} \\
      & \Email \textbf{mojdeh.rastgoo@gmail.com}\\
      & \textbf{Page Web}: \url{https://mrastgoo.github.io/}
   \end{tabular}
\end{table}

\section{Situation actuelle}
% \addcontentsline{toc}{section}{Situation actuelle}
Engineer de research \'a Saint-Gobain Research Paris, Departemetent Optic-Mesure-Mathematic, dans le equipe mathematic applic\'e (Datalab).
Dans mon poste actuel, je fais de la recherche appliqu\'ee dans diff\'erents domaines 
de l'intelligence artificielle tels que le traitement du langage naturel (NLP), 
les prévisions de séries temporal et l'apprentissage automatique classique. 

\section{Formation et titre universitaire}
% \addcontentsline{toc}{section}{Formation et titre universitaire}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{L!{\VRule}R}

   \textbf{2012--2016} & \textbf{\large{Th\`ese doctorat en cotutelle}}\\
      & l'Université de Bourgogne au laboratoire Le2i\\
      & l'Universitat de Girona - \'a l'Institut VICOROB \\
      & Title : \textbf{An Approach to Melanoma Classification Exploiting Polarization Information}\\
      & Soutenue le : 13 Juin 2016\\
      & Mention : Très Honorable\\
      & Financements : Gouvernement Autonome de Catalogne (FI grant)\\
      & Directeurs de thèse : \\
      & \hspace{1cm} - M.~Franck Marzani et M.~Olivier Morel à l'Université de Bourgogne\\
      & \hspace{1cm} - M.~Rafael Garcia,  à l'Universitat de Girona\\
      & Composition de Jury : \\
      & - Pr\'esident de jury : \\
      &   \hspace{1cm}M.~Jordi Vitria - Professeur - Universit\'e de Barcelona \\
      & - Rapporteur : \\
      &   \hspace{1cm}M.~Francois Goudail - Professeur - Institut d'Optique Graduate School\\
      & - Rapporteur : \\
      &  \hspace{1cm}M.~Josep Malvehy - Docteur - Clinique de l'Hopital de Barcelone \\[5pt]
   \textbf{2009--2011} & \textbf{\large{Erasmus Mundus Master in Vision and Robotics (ViBOT)}}\\
      & Heriot -Watt University, Edinburgh (Scotland), 
      Univeristat de Girona, Girona (Spain),  et
      Universit\'e de Bourgogne, Le Creusot (France) \\
      & Title de Th\`ese : \textbf{Epiluminescent Microscopy for Early Detection of Skin Cancer}\\
      & Universitat de Girona \\
      & Supervisor : M.~Rafel Garcia \\[5pt]
   \textbf{2005--2009} & \textbf{\large{Licence  d'\'electronique et d'\'electrotechnique}}\\
      & University Teknologi PETRONAS, Ipoh (Malaysia)\\
      & Mention : $1^{st}$ Class Hounor, CGPA: 3.64/4.00\\  


   \end{tabular}
\end{table}
\clearpage


\section{Synth\'ese des activit\'e d'esnseignment}
% \addcontentsline{toc}{section}{Synth\'ese des activit\'e d'esnseignment}
\textit{In the following you can find the details of my teaching experience during my PhD studies}.
In addition to these courses I have also participated as python instructor in \textit{Eurocipy-2018~\footnote{\url{https://www.euroscipy.org/2018/program.html}}} confernece.
}

\begin{savenotes}
\begin{table}[h]
  \centering
  {\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    \caption{Récapitulatif des enseignements effectués}
    \begin{tabular}{llcccc}
      \toprule
      \textbf{Année} & \textbf{Enseignement} & \textbf{Niveau}  & \multicolumn{3}{c}{\textbf{Volume}} \\ \cmidrule(lr){4-6}
                     &   &    &  CM  & TD & TP \\ \midrule    
      \multirow{2}{}{2017/2018} 
      & Image processing & Master ViBOT, MAIA, MsCV 1\textsuperscript{ème} année & & 6h & 30h\\
      & Computer-aided design I & License BsCV 1\textsuperscript{ère} & & & 18h \\ \cmidrule(lr){1-6}
      \multirow{3}{}{2016/2017} & Digital signal processing & Master ViBOT, MAIA, MsCV 1\textsuperscript{ère} année & & & 42h \\
      & Image processing & Master ViBOT, MAIA, MsCV 1\textsuperscript{ème} année & & 6h & 30h\\
      & Computer-aided design I & License BsCV 1\textsuperscript{ère} & & & 18h \\ \cmidrule(lr){1-6}
      2013/2014 & Medical image analysis & Master ViBOT 1\textsuperscript{ème} année & & 10h & 16h \\ \cmidrule(lr){1-6}
      2012/2013 & Medical image analysis & Master ViBOT 1\textsuperscript{ème} année & & 10h & 16h \\
     
      \midrule
      \textbf{Total} & & &  & \textbf{32h} & \textbf{170h} \\
      \bottomrule
    \end{tabular}}
  \label{tab:enseignement}
\end{table}
\end{savenotes}

\section{Synthèse des activités de recherche}
\textbf{re-wirte this section - copied from another file}
This sections contains the summary of my research activities. 
The detail representation of research activities will be presented in section~\ref{researchmain}.\\
   % \textbf{2016--2018} & \textbf{\large{Post-doctorat}}\\
   %    & \\
   %    & Title : \textbf{}\\[5pt]
\subsection{Research post-doctorales}\\
\begin{itemize}
   \item[]Dates : 2016 -- 2018
   \item[]Titre : Polarimetric Vision Applied to Robotics Navigation
   \item[]Lieu : Universit\'e de Bourgogne and Franch-Comt\'e, au laboratoire Le2i
   \item[]Theme : Attitude estimation of Unmanned Aerial Vehicle (UAV) from sky images based on skylight polarized patterns. 
\end{itemize}




\subsection{Thèse de doctorat}
\begin{itemize}
   \item[]Dates : 2012 -- 2016 
   \item[]Titre : An Approach to Melanoma Classification Exploiting Polarization Information
   \item[]Lieu : Universit\'e de Bourgogne and Franch-Comt\'e (Le Creusot) & Universitat de Girona (Girona)
   \item[]Theme : Developing a classification framework for automatic detection of melanoma lesions while exploiting
   polarization properties beyond cross-polarized dermoscopes. 
   % Using our new polarized dermoscope it was
   % our interest to find new features for classification of melanoma and new techniques for screening of this
   % pigmented lesion.
\end{itemize}

\subsection{Stage de recherche}
\begin{itemize}
   \item[]Dates : 2011 -- 2012
   \item[]Titre : Data mining and classification
   \item[]Lieu : Barcelona Digital (Barcelona)
   \item[]Theme : Developing a method for continous learning and pruning of classifiers.
\end{itemize}

\subsection{Stage de recherche}
\begin{itemize}
   \item[]Dates : 2010
   \item[]Titre : Astronomical image analysis
   \item[]Lieu : Universitat de Girona (Girona)
   \item[]Theme : Segmentation and localization of astronomical
   objects. 
\end{itemize}


\subsection{Publications et communications}
\subsubsection{En tant que premier auteur}
Some of the following artciles will be attached in the Annex.
\begin{itemize}
   \small{
   \item[] \textbf{Automatic Differentiation of Melanoma from Dysplastic Nevi}, 
   M. Rastgoo, O. Morel, F. Marzani and R. Garcia, 
\emph{Computerized Medical Imaging and Graphics}, vol.43, pp 44-52, 2015
   \item[] \textbf{Study of Data Imbalancing for Melanoma Classification},
   M. Rastgoo, G. Lemaitre, J. Massich, O.Morel, F. Marzani, R. Garcia and F. Meriaudeau, 
    \emph{$3^{rd}$ International Conference on BIOIMAGING 2016.} Rome: Italy (February 2016)
   \item[] \textbf{Classification of melanoma lesions using sparse coded features and radnom forests}, 
   M. Rastgoo, G. Lemaitre, O.Morel, J. Massich, F. Marzani, R. Garcia and D. Sidibe,
   \emph{SPIE Medical Imaging 2016.} San Diego: USA (February 2016)
   \item[]\textbf{Ensemble Approach for Differentiation of Malignant Melanoma},
   M. Rastgoo, O. Morel, F. Marzani and R. Garcia, 
    \emph{International Conference on Quality Control and Artificial Vision (QCAV) 2015.} Le Creusot: France (June 2015)
   \item[]\textbf{Pruning AdaBoost for Continuous Sensors Mining Applications},
   M. Rastgoo, G. Lemaitre, X. Rafael, F. Miralles and P. Casale, 
   \emph{Ubiquitous Data Mining Workshop, 20th European Conference in Artificial Intelligence 2012.} Montpellier: France (August 2012)
   \item[]\textbf{An Approach to Melanoma Classification Exploiting Polarization Information},
   M. Rastgoo, \emph{Universitst de Girona, Universit\'e de Bourgogne.} 2016, PhD thesis.
   \item[]\textbf{Change Detection in Epiluminescent Microscopy for Early Detection of Skin Cancer},
   M. Rastgoo, \emph{Universitst de Girona, Universit\'e de Bourgogne, Heriot Watt University.} 2011, Master thesis.
   }
\end{itemize}

\subsubsection{En tant que collaborateur}
Some of the following article will be attached in the Annex.

\begin{itemize}
\small{

\item[]\textbf{Exploration of Deep Learning-based Multimodal Fusion for Semantic Road Scene Segmentation},
Y. Zhang, O. Morel, M. Blanchon, R. Seulin, M. Rastgoo, Mojdeh and D. Sidibe,
\emph{14th International Conference on Computer vision Theory and Application, VISAPP}, 2019

\item[]\textbf{An anomaly detection approach for the identification of DME patients using SD-OCT images},
D. Sidibe, S. Sankar, G. Lemaitre, M. Rastgoo, J. Massich, C. Y. Cheung, G. S. W. Tan, D. Milea, E. Lamoureux, T. Y. Wong, and F. Meriaudeau 
 \emph{Computer Methods and Programs in Biomedicine}, vol. 139, pp. 109-117, February 2017

\item[]\textbf{Machine learning techniques for diabetic macular edema (DME) classification on SD-OCT images},
K. Alsaih, G. Lemaitre, M. Rastgoo, J. Massich, D. Sidibé, and F. Meriaudeau, 
\emph{BioMedical Engineering Online} vol. 16(1), pp. 68-80, June 2017

\item[]\textbf{Computer-Aided Detection for Prostate Cancer Detection based on Multi-Parametric Magnetic Resonance Imaging},
G. Lemaitre, R. Marti,M. Rastgoo, and F. Meriaudeau,
\emph{39th International Conference of the IEEE Engineering in Medicine and Biology Society (EMBC)}, 2017 

\item[]\textbf{Classification of SD-OCT Volumes using Local Binary Patterns: Experimental Validation for DME detection},
G. Lemaitre,M. Rastgoo, J. Massich, C. Y. Cheung, T. Y. Wong, E. Lamoureux, D. Milea, F. Meriaudeau, and D. Sidibe,
\emph{Journal of Ophthalmology}, vol. 2016, May 2016

\item[]\textbf{On spatio-temporal saliency detection in videos using multilinear PCA},
D. Sidibe, M. Rastgoo and F. Meriaudeau, 
\emph{23rd International Conference on Pattern Recognition (ICPR)}, 2016. Cancun: Mexico (December 2016) 

\item[]\textbf{Classifying DME vs normal SD-OCT volumes: A review}, 
J. Massich,M. Rastgoo, G. Lemaitre, C. Cheung, T. Y. Wong, D. Sidibe, and F. Meriaudeau,
\emph{23rd International Conference on Pattern Recognition (ICPR)}, 2016 Cancun: Mexico (December 2016)

\item[]\textbf{Classification of SD-OCT volumes with multi-pyramids, LBP and HoG descriptors: Application to DME detection},
K. Alsaih, G. Lemaitre, J. Massich,M. Rastgoo, D. Sidibe, T. Y. Wong, E. Lamoureux, D. Milea, C. Leung, and F. Meriaudeau,
\emph{38th International Conference of the IEEE Engineering in Medicine and Biology Society (EMBC)}, 2016. Orlando: USA (August 2016) 

\item[]\textbf{Classification of SD-OCT volumes with LBP: Application to DME detection},
G. Lemaitre, M. Rastgoo, J. Massich, S. Sankar, F. Meriaudeau, and D. Sidibe,
\emph{Ophthalmic Medical Image Analysis Workshop (OMIA), Medical Image Computing and Computer Assisted Interventions (MICCAI)}, 
2015. Munich: Germany (October 2015)
}

\end{itemize}


\chapter{Enseignement}\label{teaching}
The aim of this section is to explain in more detail my personal experience of teacting.
This section also highlights my competences, strengths, approach, and my suggestions for possible courses. 
My experience and my suggestions are along my expertiese in artifiial intelligence and image processing.
However thanks to my master formation I would be capabale to teach Robotics courses as well. \\

\textbf{Key words} : singal processing, image processing, machine learning, , software engineering


\section{Détails des enseignements effectués}\label{sec:details}

\subsection{Image Processing}
J'ai etais en charge de TP et TD de cette cours pendant deux annees de 2017 et 2018.
Cet enseignement a eu pour but d'introduire les bases du traitement d'image à des étudiants 
de Master 1 vision and robotics (Vibot), computer vision (MsCV), medical imaging and
applications (MAIA). Les TDs et TPs ont abordés en
details les sujets suivants : l'amélioration d'image, l'égualisation
d'histogramme, les techniques de seuillage, les filtrages dans
l'espace des fréquences et spatial, les opérations morphologiques et
la segmentation. Les TPs ont été enseignés en utilisant le language
Python. Les étudiants ont également eu l'occasion de travailler de
manière collaborative avec des outils telsque git et GitHub lors de
projets. De plus, les TPs et TDs ont été organisés de manière
attractive, tel que les étudiants ont été évalués sur leur
progression, participation et examens.



\subsection{Computer-aided design I - Maple}
J'ai etait en charge de TP de cette cours pendant de aneees 2017, 2018. 
 Le but de cet enseignement fut l'introduction d'outils nécessaire pour la modélisation
  mathématiques. En plus de l'analyse numérique, ce cours a introduit
  les languages de programmation Python,  à des étudiants de
  Licence 3. Les TPs ont présenté les bases de Sympy par le biais
  d'analyse et représentation de fonction, d'algèbre linéaire et des
  séries de Fourier. Pour chaque aspect, plusieurs applications ont
  été résolus par les étudiants pour qu'ils se familiarisent aves les
  aspects théoriques et applicatifs. Les TP sont organiser en manier interactive en utilisent jupyter notebook, git et github.
  Les etudents etaient évalue base de sont participations, progression pendant le cours, et le examens.

  \subsection{Digital signal processing}
J'ai etais en charge de TP de cette cours pendant l'annee 2017. 
 Digital signal processing est un module des Masters 1 Vibot,
  MsCV et MAIA. Ce cours présente aussi bien le traitement du signal analogique
  et numérique avec des thématiques tel que la transformée
  de Fourier, les systèmes linéaires et le filtrage. Les TPs ont été
  réalisés en Python et Matlab, laissant aux étudiants le choix du
  language de programmation. Durant ces séances, les étudiants ont pu
  se familiariser à la fois avec les bases théoriques mais également
  les problèmes applicatifs. Comme pour le module précédent, les
  étudiants ont utilisé des outils collaboratifs par le biais de git
  et GitHub. La méthode d'évaluation mise en place est la même présentée dans le module précédent.

  \subsection{Medical image analysis}
   est un cours qui a été enseigné au
  Master 1 Vibot, durant mon doctorat à l'universitat de Girona (l'anees 2013 et 2014).
  Ce
  cours présente les bases de l'imagerie médicale, de l'acquisition
  d'images jusqu'au traitement de celles-ci, en passant par les
  problématiques de stockage. Les TPs et TDs ont mis l'accent sur le
  format DICOM ainsi que les problématiques de segmentation et
  registration en utilisant différents outils tels qu'ITK et Mevislab.
  Les étudiants se sont familiarisés avec des méthodes
  d'imagerie médicale diverses, tels que l'IRM, l'ultrason ou la dermoscopie.


\chapter{Research}\label{researchmain}





% \subsubsection{Résumé de thèse}

% Le m\'elanome malin est le plus mortel des cancers de la peau.
% Il cause la majorit\'e des d\'ec\`es au regard des autres pathologies malignes de la peau.
% Toutefois, ce type de cancer se soigne d\'es lors qu'un diagnostic est pos\'e pr\'ecocement.
% Ainsi, le taux de survie est fortement corr\'el\'e \`a un diagnostic pr\'ecoce ; de nombreux syst\`emes d'aide au diagnostic (CAD) ont \'et\'e propos\'es par la communaut\'e pour assister les dermatologues dans leur diagnostic.
% La modalit\'e d'imagerie de la peau la plus classiquement utilis\'ee est la dermatoscopie avec polarisation crois\'ee.
% Les dermatoscopes avec polarisation crois\'ee (PD) permettent la visualisation de la structure anatomique inf\'erieure de l'\'epiderme, le derme papillaire et \'eliminent la r\'eflexion sp\'eculaire de surface.
% Bien que cette modalit\'e ait \'et\'e utilis\'ee tr\`es fr\'equemment, le fort potentiel des mesures de polarisation n'a pas \'et\'e \'etudi\'e dans le domaine de l'imagerie de la peau.

% Dans un premier temps, notre recherche a port\'e sur une analyse pouss\'ee des diff\'erents aspects de la classification automatique des l\'esions pigmentaires (PSLs) ce qui nous permet de proposer un syst\`eme CAD pour la reconnaissance automatique des l\'esions de type m\'elanome \`a partir d'images de modalit\'e PD.
% Ce syst\`eme CAD est \'evalu\'e \`a partir de nombreuses exp\'erimentations effectu\'ees sur deux bases de donn\'ees d'images.
% Dans un deuxi\`eme temps, afin d'\'etudier l'imagerie de polarisation, un nouveau syst\`eme de polarim\'etrie partiel de type Stokes est propos\'e.
% Ce syst\`eme est capable d'acqu\'erir des images polaris\'ees de PSLs in-vivo de l'\'epiderme et des couches superficielles du derme, fr\'equemment \'a l'origine des l\'esions de la peau.
% Les propri\'et\'es de polarisation et de dermatoscopie des images acquises sont ensuite analys\'ees afin de proposer un nouveau syst\`eme CAD bas\'e sur l'imagerie de polarisation.
% Les tests pr\'eliminaires avec ce premier polarim\'etre de Stokes montrent le potentiel et les b\'en\'efices possibles afin de produire des informations complémentaires \`a celles issues des images couleur RGB classiquement obtenues avec la modalit\'e PD. Ce prototype est actuellement en cours d'utilisation au Melanoma Unit de la Clinic Hospital de Barcelone (Espagne) afin de constituer une base d'images plus cons\'equente et ainsi identifier les d\'esavantages d'un tel syst\`eme.


% \subsubsection{Les contributions}
% \begin{description}
% \item[Classification automatis\'ee du m\'elanome avec des images dermatoscopiques]
% Le cadre proposé se compose de six étapes principales: prétraitement de l'image, cartographie de l'image, extraction des caractéristiques, représentation des caractéristiques, équilibrage des données et classification.
% Tout en proposant une méthode d'épilation et de segmentation pour la première étape, une variété de caractéristiques au-delà des caractéristiques cliniques communes ont été comparées.
% Ces caractéristiques ont été représentées en utilisant différentes approches, telles que l'analyse des composantes principales, le sac des mots et les caractéristiques codées éparses.
% Avant la phase finale, les techniques d'équilibrage ont été comparées et appliquées à la fois dans les données et dans l'espace des caractéristiques pour éliminer le biais de la classe majoritaire.
% Enfin, on a appliqué la classification en termes d'apprentissage individuel ou collectif.

% \item[Classification automatis\'ee du m\'elanome avec des images polarim\'etriques] 
% En utilisant notre propre dermoscope de polarimètre Stokes (pour la première fois), nous pouvons acquérir les trois images différentes à partir desquelles le paramètre Stokes est calculé.
% En utilisant les trois premiers paramètres de Stokes, le degré de polarisation (DoP) et l'angle de polarisation (AoP) en plus des images dermoscopiques ont été utilisés comme source d'information.

% Extraire les caractéristiques polarisées et les caractéristiques spatiales (dermoscopiques) et les analyser a montré le potentiel des caractéristiques polarisées.

% \end{description}



% \subsection{Travaux de recherche}
% Mes travaux de recherche se focalisent principalement sur des méthodes
% d'apprentissage statistiques et automatiques dédiées à la
% classification de mélanomes. Mes recherches se sont également
% focalisées sur l'apport potentiel de l'imagerie polarimétrique comme
% une nouvelle modalité d'imagerie médicale à des fins de détection de
% mélanomes. Pour cela nous avons utilisé un modèle partiel de
% Stokes. Ces travaux ont été publiés dans les revues et conférences suvantes~\cite{rastgoo2015automatic,rastgo2016classification,rastgoo2016tackling,rastgoo2015ensemble}.

% En parallèle de mes travaux de recherche, j'ai eu l'opportunité de
% travailler avec mes collègues sur d'autres problématiques de recherche
% telsque les problèmes de dataset déséquilibré, de CADs dédiés à la
% détection de cancer de la prostate et du sein et à la détection de
% carte de salience.

% J'ai également travaillé sur les problèmes de détection de maladies
% rétiniennes en utilisant différentes approches de machine learning,
% faisant l'objet des publications suivantes~\cite{alsaih2016classification,sidibe2017anomaly,lemaitre2016classification}.



% \clearpage

% \begin{table}[h]
% \begin{tabular}{llll}
% \multirow{}{}{Publications:}  & \textbf{Revues:}              & \textbf{3}   & 1 en 1\textsuperscript{er} auteur          \\
%                                 & \textbf{Conférences}          & \textbf{12}   & 8 en auteur correspondant       \\
%                                 & \textbf{Rapport technique}            & \textbf{2}   &                           \\ \\ [-2ex]
 
% \multirow{}{}{Enseignements:} & \textbf{Digital signal processing}  & \textbf{28h} & Master ViBOT, MAIA, MsCV  \\
%                               & \textbf{Image processing} & \textbf{26h} & Master ViBOT, MAIA, MsCV \\
%                                 & \textbf{Computer Aided Design I}  & \textbf{12h} & lisacne BsCV  \\
%                                 & \textbf{Medical Image Analysis} & \textbf{41h} & Master ViBOT  \\ 
%                                 & \textbf{Total} & \textbf{107h} & \\
% \end{tabular}
% \end{table}
% Mots-clés: Images et g\'eom\'etrie, sc\`enes, parole, signaux, Intelligence artificielle, Data mining

% Polar abstract: In the robotic field, navigation and path planningapplications  benefit  
% from  a  wide  range  of  visual  systems  (e.g.perspective cameras, depth cameras, 
% catadioptric cameras, etc.).
% In  outdoor  conditions,  these  systems  capture 
%  information  inwhich   sky   regions   cover   a   major   segment  
%   of   the   imagesacquired.  
%   However,  sky  regions  are  discarded  and  are  
%   notconsidered  as  visual  cue  in  vision  applications.  
%   In  this  paper, we  propose  to  estimate  attitude  of  
%   Unmanned  Aerial  Vehicle(UAV) from sky information using a
% polarimetric camera. 
% Theoretically, we provide a framework estimating the attitude from 
% the  skylight  polarized  patterns.  
% We  showcase  this  formulationon  both  simulated  and  real-word  data  sets  
% which  proved  the benefit  of  using  polarimetric  sensors  
% along  with  other  visualsensors in robotic applications.            



\end{document}

